 
 \begin{exercice*}
On donne le graphique ci-contre.\\
 \parbox{0.65\linewidth}{
 \begin{enumerate}
 \item Quelle est l'ordonnée à l'origine de cette droite?
 \item Quel est le coefficient directeur de cette droite?
\end{enumerate}}
\hfill
\parbox{0.3\linewidth}{
%\begin{center}
%\definecolor{cqcqcq}{rgb}{0.75,0.75,0.75}
\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.4,yscale=0.4]
\draw [quadrillage] (-2,-2) grid (3,5);
\axeX{-2}{3}{1}
\axeY{-2}{5}{1}
\origine
\draw [color=J1,epais ] (-1,5)--(2.5,-2);
\end{tikzpicture}
%\end{center}
}
\begin{corrige}
 \begin{colenumerate}{2}
 \item 3 \item $-2$ 
 \end{colenumerate}
\end{corrige}
  \end{exercice*}